民政署交流團 兩粒鐘訪大學 5日吃喝玩樂遊京都

暑假樂悠遊，民政大花筒！民政事務總署轄下灣仔民政事務處被指以公帑資助一個日本京都五日四夜青年交流團，名為交流，實為豪遊，五日四夜行程中，交流僅兩小時，其餘時間觀光、豪歎溫泉酒店、幾百元一餐的川床料理，人均團費雖高達一萬五千八百港元，參加者卻「一毫子都唔使畀」，有爆料人直言該團「筍爆」，又踢爆灣仔區民政事務專員陳天柱及一名聯絡主任以工作人員身份隨團。有灣仔區議員批評該活動疑豪花地區經費，廿三萬監察王國興更斥民政事務總署監察不力，「洗腳唔抹腳」。

網上社交平台群組「名校Secrets」上月三十一日有一則貼文，一名疑似京都美學之旅的參加者發文披露豪華遊內情。貼文指出，剛於七月中參加了民政處舉辦的「超筍」京都交流團，參加者需事前面試。這個名為美學之旅的旅行團凡事講求精美，除第四日曾到京都大學與當地大學生交流兩小時，其餘均是觀光行程，包括乘坐嵯峨野觀光列車遊覽保津川溪谷、坐船遊覽保津川，參觀寺院等，還觀賞了日本三大祭之一的「祇園祭」。

貼文透露，五日四夜的交流團着數多多，住宿的酒店有溫泉，行程中曾享受一餐價值「幾嚿水」的川床料理，而且：「食好住好，仲一毫子都唔使畀，筍爆！」爆料者又稱，「下次再有，一定再報」。

民政事務局及民政事務總署證實，於七月十五日至十九日舉辦了上述美學之旅，團費開支平均每人約一萬五千八百港元，全團二十名團員及兩名政府官員的總開支為三十四萬九千港元。翻查暑假大阪五天旅行團，一般收費介乎七千至九千元，上述美學之旅交流團的費用幾乎是市面價格的一倍。

東網向民政事務局查詢該旅行團為何要費用全免、美學之旅有何交流目的等，該局表示，灣仔區青年活動委員會過去數年每年暑假都舉辦海外交流團，今年委員會與灣仔民政事務處「灣仔青年TEEN地」合辦「青年海外交流團－京都美學文化之旅」，以京都美學文化為主題，讓灣仔區內青年從歷史、文化、藝術等了解日本文化審美的價值觀，行程包括拜訪寺廟、神社、學習禪宗思想和日本茶道等。

民政署又稱，團員親身參與和體會日本文化，遠勝文字上得到的知識，團員認為機會難得。交流團要求成員在活動結束後，製作報告、匯報所見所聞和感受。同時，團員在「祇園祭」的宵山活動中見到日本人小心將垃圾分類，減少對環境的傷害，亦令他們反思自己的生活。

灣仔區區議員林偉文批評，青年活動委員會搞活動透明度不足：「唔見佢地叫人報名，亦唔知佢地點遴選參加者」，他認為，活動經費涉及政府公帑及地區經費，必須提升透明度，民政事務總署更應負責任把關，「假若一個外訪團淨係去交流兩小時，好難說服人話係一個交流團。」另一區議員李文龍亦指，今次做法算少少『大花筒』，「駛咗近四十萬元，成本好高，但受惠人只有二十位青年，實在太少。」

「廿三萬監察」發言人王國興更質疑活動浪費公帑及地區經費「洗腳唔抹腳，他認為，資助青少年無可厚非，但涉及公共資源就必小心，「今次並非一個節儉及講求實效的旅程！」他促請民政事務總署及區議員徹底反省同檢討活動安排，又稱「我過往擔任市政局議員時，局方曾派青年衞生大使去京都交流學習，但每日行程緊密，唔可能豪飲豪食。」

因為佢所以無下次了

睇內文都知係百份報

有無交涉釣魚台問題？

報料果個玩完重要報串
都真係仆街陷家剷

又咪Ｄ議員朋友仔女先知道有咁正㗎團

下次搞交流團，請用庶民版 — 搭廉航、用鐵路公司嘅遊客Pass
去完之後，團員要分別製作詳細嘅交流團報告（包括 PowerPoint ）

仲有去多d學校,去得京都點解唔去埋同志社大學(唔記得邊一年的大河劇就係以創校者為主角)

P.S. 淨係記得主角係綾瀨遙飾演

屌,爆完料之後無得再玩啦

八重之櫻
13年好似係